「丟下一萬元就跑」洗版 中共炮製煽情假新聞維穩

「丟下一萬元就跑」洗版
中共炮製煽情假新聞維穩

內地政府封鎖消息導致疫情大爆發，同時全面開動宣傳機器，炮製溫情感人的抗疫故事。先是有女醫護集體剪髮、孕婦醫護上前線等「暖新聞」，再有各地「不約而同」出現熱心市民在公安局門外「丟下一萬元就跑」的報道，以煽情掩蓋死難。時事評論員認為，中共高層為顧及經濟，要創造疫情受控、好轉的假象以圖維穩。

自疫情浮面開始，內地當局已要求加強正面宣傳。近期成為熱話、女醫護剃頭髮上前線的新聞，先由甘肅發出，之後河南、陝西也有類似的報道；上月也有懷孕多周的女醫護不顧安危，爭相前往疫區支援的新聞。最教人嘖嘖稱奇的是，有內地網友整理「丟下就跑新聞匯總」，由網上及搜索引擎的點擊發現，全國各地都有人在公安局外「丟下一萬元就跑」。這些善心舉動的報道，被質疑是官方造假文宣。

習早前戴口罩在北京指揮防疫工作。資料圖片

派300記者發掘「好人好事」

相關新聞：港發紅旅警 撤300旅團

事實上，中共「刀把子」之稱的中央政法委上周二發通知，要求各地要深入挖掘動人事迹，「推出更多有溫度、有淚點的『暖新聞』」。在通知第二日，經營7年多的敢言自媒體「大家」被註銷賬號，其上月曾發表文章批評疫情是「全體中國人都在承受媒體死亡的代價」。

時事評論員劉銳紹指出，中共高層顧及經濟，要創造疫情受控、好轉的假象，讓企業可放心復工。早前更派出300名記者到武漢，發掘好人好事、軟性新聞，大肆報道各地復工率。

《蘋果》記者

===================

記得睇埋動新聞，好好笑。

煽情呢d垃圾tvb日日播緊啦
不停洗垃圾腦

俾埋動新聞 link 啦

習近平死左可能有用d

咁有錢既一早走哂啦，仲留低丟下一萬元

我怕 引哂啲人去 公安局 門口 等執錢

一萬陰屍紙？

抄香港
黃屍dom 1000蚊比黃店就跑走